<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem codigo="1">
        <titulo>Evento cósmico raro lançou flash de luz na Terra a 8,5 bilhões de anos-luz de distância</titulo>
        <corpo>Um flash incrivelmente brilhante que apareceu no céu noturno em fevereiro foi o resultado de uma 
        estrela que se aproximou muito de um buraco negro supermassivo, encontrando seu fim prematuro lá quando
        foi feito em pedaços.Mas o raro evento cósmico realmente ocorreu a 8,5 bilhões de anos-luz de distância da Terra.</corpo>
        <imagem_1>ntc1.jpeg</imagem_1>
    </postagem>

    <postagem codigo="2">
        <titulo>Telescópio James Webb observa duas das galáxias mais distantes já encontradas</titulo>
             <corpo2>O telescópio espacial James Webb observou uma das primeiras galáxias formadas após o Big Bang, 
              cerca de 350 milhões de anos após o início do universo.<br>
              Esta, chamada GLASS-z12, e outra galáxia formada cerca de 450 milhões de anos após o Big Bang, 
              foram encontradas durante o verão, logo após o poderoso telescópio espacial começar suas observações 
              infravermelhas do cosmos.<br>
              A capacidade do Webb de olhar mais profundamente no universo do que outros telescópios está revelando 
              aspectos anteriormente ocultos do universo, incluindo galáxias incrivelmente distantes, como essas duas 
              descobertas.<br>
              A descoberta pode mudar a forma como os astrônomos entendem a galáxia e a formação de estrelas nos primeiros 
              dias do universo.
              </corpo2>
        <imagem_1>ntc2.jpeg</imagem_1>
    </postagem>

    <postagem codigo="3">
        <titulo>Gelo exótico pode revelar mistérios das anomalias magnéticas de Netuno e Urano</titulo>
        <corpo3>O gelo comum – esse que é produzido nas geladeiras domésticas e conhecido cientificamente 
        pelo nome de gelo Ih – não é a única fase cristalina da água. Há mais de 20 diferentes fases possíveis. 
        Uma delas, chamada de “gelo superiônico” ou “gelo XVIII”, apresenta especial interesse.
        Entre outros motivos, pelo fato de compor grande parte do estofo dos planetas Netuno e Urano, também 
        conhecidos como “gigantes de gelo”.<br>
        Na fase cristalina superiônica, a água perde sua identidade molecular (H2O); os íons negativos de oxigênio 
        (O2-) dispõem-se em uma rede cristalina extensa; e os prótons, que constituem os íons positivos de hidrogênio 
        (H+), formam um fluido que circula pela rede.</corpo3>
        <imagem_1>ntc3.jpeg</imagem_1>
    </postagem>
    
    <postagem codigo="4">
        <titulo>Agência Espacial Europeia anuncia primeiro “parastronauta”</titulo>
        <corpo3>Pela primeira vez em 13 anos, a Agência Espacial Europeia (ESA, em inglês) 
        anunciou uma nova classe de astronautas em treinamento, incluindo o primeiro “parastronauta”
        do mundo.<br>
        A terceira geração de astronautas europeus inclui cinco astronautas de carreira, 11 membros 
        de uma reserva de astronautas e um astronauta com deficiência física, que participarão de um 
        projeto de viabilidade para incluir astronautas com deficiência em voos espaciais tripulados 
        e possíveis missões futuras. Os 17 foram escolhidos entre mais de 22.500 candidatos de toda a 
        Europa.</corpo3>
        <imagem_1>ntc4.jpeg</imagem_1>
    </postagem>
    
    <postagem codigo="5">
        <titulo>Telescópio James Webb captura ampulheta cósmica durante nascimento de estrela</titulo>
        <corpo3>O caos cósmico causado por uma estrela muito jovem foi capturado na imagem mais recente
         do telescópio espacial James Webb da Nasa.<br>
         A protoestrela no centro da imagem está escondida por uma nuvem escura de gás e poeira em forma
        de ampulheta. A linha escura no meio da ampulheta é um disco protoplanetário – gás denso e poeira
        que poderiam formar um planeta no futuro – do tamanho do nosso sistema solar. A luz da protoestrela
        se espalha acima e abaixo deste disco, de acordo com um comunicado de imprensa da Nasa.</corpo3>
        <imagem_1>ntc5.jpeg</imagem_1>
    </postagem>
</conteudo>